<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://francis21zz.github.io</id>
    <title>正正の小仓库</title>
    <updated>2020-05-04T20:04:22.513Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://francis21zz.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://francis21zz.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>用心生活，记录真情</subtitle>
    <logo>https://francis21zz.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://francis21zz.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 正正の小仓库</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【职场】入坑产品岗位的一些琐碎]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/first-step-of-career/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/first-step-of-career/">
        </link>
        <updated>2020-05-04T12:54:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>从某中部不知名211大学计算机专业的不专业学子，到入坑产品经理岗位的琐碎记录</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从某中部不知名211大学计算机专业的不专业学子，到入坑产品经理岗位的琐碎记录</p>
<!-- more -->
<h3 id="初闻产品">初闻产品</h3>
<ul>
<li>2016年秋招的时候，面了好多个Java开发的岗位，也拿了一些不入流的offer。在一次“小源科技”的宣讲会上，第一次了解到了产品经理这个岗位，感觉好像这才是真正适合我的工作，毕竟我难道真的要敲几十年的代码吗？我自己都不太相信呢......</li>
</ul>
<h3 id="认知产品">认知产品</h3>
<ul>
<li>当然那场宣讲会我就直接投了产品的简历，回到寝室后就开始了解产品经理的相关信息。在网易云课堂上搜了几个关于互联网产品岗位的视频学习了下，还认真的做起了一些笔记（可能是当时尝试备考研究生时留下来的好习惯，当然后面我放弃了考研，也丢了这个习惯......）。</li>
</ul>
<h3 id="offer选择">offer选择</h3>
<ul>
<li>当时手里先确定的offer应该是有三个，一个珠海的开发，一个武汉的开发，一个珠海的产品（小源）。中间签了三方又违约各种曲折历程就不说了，总之最后还是因为薪资原因放弃了产品岗，选了武汉的那个（如果去了是不是就赶上20年这波疫情了......）。然鹅公司并不要求实习，而大四上学期又没什么事儿可干，于是我便又开始投简历找实习，当然技术和产品都一起有投。</li>
</ul>
<h3 id="实习机会">实习机会</h3>
<ul>
<li>投了N多岗位，只收到一个在北京的互联网医疗护理行业的公司的产品面试邀约，我记得应该是11月22号左右拿到的offer，我11.24的火车就直接赶到了北京，应该是1500的房补加上800的实习薪资吧，具体的数竟然也已经忘了。。</li>
</ul>
<h3 id="入坑产品">入坑产品</h3>
<ul>
<li>实习公司虽然工作比较累，但是氛围很好，然后也比较喜欢在做的工作，最后就转正留在了这家公司---优护家，在这里拼搏了近两年到18-11-14，离职换到了现在的第二家公司。没入职过大厂，也是一个心结吧</li>
</ul>
<p>以上就是入职产品岗位的离奇路径/机缘，别人问我时我通常会一句话略过---当时有几个技术offer，我选的那家不用实习，就自己找了个产品的实习，感觉挺好的就选择了做产品这个岗位。其实更深次的原因是什么呢？不想敲代码、对产品的兴趣、在实习公司的融入？也说不清了，总之是机缘，也是选择，不过至少目前没有后悔过，以后应该也不会。</p>
<p>还有就是刚到北京没太久的时候，微信公众号上写了一篇文章，也链上来---<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/arSQBUXDzZNwRJmrDvLQ0Q">《Hello World》</a>。不过当时也是准备写一写公众号文章，当然也早早就丢了这个念想，希望这次不要再半途而废了，嘻嘻。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Intro】关于博主]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2020-05-04T12:45:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你 🙈</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">🏠 关于本站</h2>
<ul>
<li>2020年5月开博，记录一些生活日常和工作学习的琐碎，是要多有一些思考的</li>
</ul>
<h2 id="博主是谁">👨‍💻 博主是谁</h2>
<ul>
<li>某95年生互联网单身产品汪，很细节但不强迫的处女座，理想的生活状态是无需为物质过度出卖自由，有一个Ta一起往下走</li>
</ul>
<h2 id="兴趣爱好">⛹ 兴趣爱好</h2>
<ul>
<li>目前有点农药的隐，在考虑戒掉</li>
<li>喜欢看奇幻类的美剧和古装宫廷剧</li>
<li>喜欢宅在家里，被拖出去玩耍也很开心</li>
</ul>
<h2 id="联系我呀">📬 联系我呀</h2>
<ul>
<li>vx：sunk_ws</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【记录】尝试开始写博客的小记]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/first_bolg/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/first_bolg/">
        </link>
        <updated>2020-04-30T09:04:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这里是摘要</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这里是摘要</p>
<!-- more -->
<p>今天是2020年4月30日，20年五一假期的前一天，也是经历几个月的新冠肺炎严管后，北京开始无需隔离的第一个假期的前夕。今天也不是什么特别的日子，但就突然萌生了想要写博客的想法，并随即去知乎搜了搜写博客的平台，开始了第一篇博客的编辑。</p>
<p>想要写博客的内心动因是什么呢？一方面是觉得自己做独立思考、深度思考的时间太少，同时觉得自己太久没有写作，想尝试做出一点小改变。</p>
<p>当然今天之前写过的一些杂乱文字，也会逐渐搬运过来，酱紫显得不那么寒酸。。😇</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【电影】相爱相亲]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-xiang-ai-xiang-qin/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-xiang-ai-xiang-qin/">
        </link>
        <updated>2018-08-22T02:01:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>姥姥等了外公一辈子，村里闹饥荒的时候出去闯，死了装棺材里才回来家里。姥姥说要看看走了的外婆，却直勾勾得盯着外公的照片，即使已经认不出那人了。阿达寄来的P过的照片被雨淋了，姥姥心疼得拿毛巾擦却擦破更多，实在是难过。最后姥姥同意把外公的坟迁走，说：“我不要你了”。</p>
<p>不禁想起三生三世中白浅说过： “你若负了我，我便弃了你。”外公给姥姥寄的一封又一封，不是情书，是家书，但姥姥却整整等了一辈子，一辈子啊。</p>
<p>相爱，不需要结婚证来证明；爱，更不需要。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【电影】快把我哥带走]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-kuai-ba-wo-ge-dai-zou/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-kuai-ba-wo-ge-dai-zou/">
        </link>
        <updated>2018-08-18T16:07:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>全程看着都觉得时分演的很假，浮夸过度，表情动作也太过夸张，在妹妹时秒面前表现出来的，和他自己为保护妹妹所默默承受的，荒唐到有点分裂的感觉。</p>
<p>可是最后时秒的一句“你把我落下了”还是戳中了泪点，再最后一张张小时候的照片，勾起的回忆已经不仅仅是Siblings之间的情感了，还有对童年，对家人，对故乡的怀念。<br>
<img src="https://francis21zz.github.io/post-images/1588619316700.jpeg" alt="-w500 " loading="lazy"></p>
<p>我家也有很多小时候和姐的照片，很小的时候穿着开裆裤的，让我坐木马怕哭了还绷着脸的，姐弟俩龇着牙笑的很僵硬的……<br>
对比片子里，似乎自己和姐没有打的那么热闹那么亲近，似乎是因为差了5岁有点多了，又似乎是相处的机会不多。可想想小时候，也会有在一起不到半天就吵起来的，分开了不到半天就哭着想大姐了的。<br>
<img src="https://francis21zz.github.io/post-images/1588619343629.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>长大了，读书了，工作了，嫁人了，桩桩件件好像都在减少姐弟相处的时间，可想想和谁又不是呢？读书了不在爸妈身边，工作了和好友一一分别，转学了连夸我日记写的认真的小学班主任叫什么也都记不清了。</p>
<p>可嫁人了又怎么样呢？娘家还是有姐姐的一个房间，姐姐也还是娘家的人。知心的朋友即使不常联系，也还会是那个会倾听，能理解你的人。即使是再也回不去，遥远到记不起姓名的儿时往事，仅凭三五人名、一二往事，便能重温故时的温暖。<br>
<img src="https://francis21zz.github.io/post-images/1588619358650.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【思考】无形之中或有意识下]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/si-kao-wu-xing-zhi-zhong-huo-you-yi-shi-xia/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/si-kao-wu-xing-zhi-zhong-huo-you-yi-shi-xia/">
        </link>
        <updated>2018-07-11T19:35:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>无形之中或有意识下，我还是做了一些让我现在后悔的事情，有的是关键时刻的选择，有的是一直身处的状态。虽然并不觉得自己这几年过得差劲，也经历了不少事情，但是总有一些过不去的地方。</p>
<p>首先，没多交几个真正知心，愿意互诉衷肠，随时互通电话相互鼓励、倾诉的朋友。当然比刚进校时好多了，那时候觉得会一直没有好朋友，没有儿时发小和中学挚友那样的好朋友。大晚上的我突然想分析下原因。要说我觉得交友最要注意的是什么，我想一定是真诚，并且我也一直很真诚的对待几乎每个人，但是总有二三事会阻碍朋友到挚友的过程。当然有一些人聊的很好，也很投机，可是因为没有更多的机会在一起接触，关系一直升不了温，自然只能是普通朋友，甚至仅是校友；第二种就是聊不来的，那些接触机会比较多，但是总是跟你开玩笑，也没有相近志向，思维方式，行为习惯，言谈性格等等都想去甚远的，偶尔无趣聊聊天也倒是挺好的；当然也有特立独行，性格奇葩，说服不了甚至沟通不了的，毕竟自己还是比较中庸，愿意走寻常路的人；还有就是自己或多或少还是不善交际，跟不太熟的人一般都聊不开，除非对方比较主动；还有其他自己第一印象先入为主不愿意深入了解的，琐事缠身无意中忽视的，大男孩基本不谈什么朋友不朋友的等等各种原因。</p>
<p>其次就是没有多花时间在学习，培养兴趣，规划未来这些很有意义的事情上。太多的时间都是就那么浑浑噩噩，不在状态，要么把时间花在空想，要么把时间浪费在对自己做不了加法的事情上。有时会想着如果都重新来过，我会怎样怎样，会后悔之前没怎么怎么做。我当然知道要面对现在面对现实，可是总还是有些遗憾。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【诗文】Missing and missing]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/shi-wen-missing-and-missing/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/shi-wen-missing-and-missing/">
        </link>
        <updated>2017-03-30T19:24:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于 <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5JF47CGjY-k7mBVO7NsjjQ">文艺药丸</a>（原文艺词典）</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于 <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5JF47CGjY-k7mBVO7NsjjQ">文艺药丸</a>（原文艺词典）</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>I was poisoned at our meeting<br>
the first time I saw you smiling<br>
but you then were missing<br>
so I know I'm never going to be healing<br>
not even when I'm dreaming</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>depressed,depressed<br>
I decided to change the state<br>
I tried to find you and I did<br>
I tried to connect you but I cannot<br>
I tried to know you and I did<br>
I tried to forget you but I cannot<br>
maybe that's just it</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I'm not really happy<br>
I'm not really unhappy<br>
maybe<br>
I should have step ahead forwardly<br>
though I have no clue how it could be<br>
then it occur to me<br>
that nothing happened between you and me<br>
so I stopped being silly<br>
so I start to take it peacefully<br>
so I'll keep your smile in my memory</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>still, for that memory<br>
I won't stop visiting<br>
without disturbing<br>
beyond your knowing</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【零散文字】也许你会看到]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/ye-xu-ni-hui-kan-dao/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/ye-xu-ni-hui-kan-dao/">
        </link>
        <updated>2015-10-22T17:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>“大半夜睡不着，我出来装个逼。”<br>
“不知为何今晚久久未能入眠，刚好趁此机会写写最近，记录生活。”</p>
<p>不知道什么时候开始我屌丝了起来，也许是我学会“装逼”、“666”等等这些不是那么文明的网络词汇的时候，也许是穿着拖鞋走在路上去吃饭去上课去拿快递的时候，是开始习惯光着膀子穿梭各个寝室买零食问作业看节目的时候。总之我知道我被改变了，因为每当我词穷的时候我嘴里出来的只能是，6666……我真的觉得挺可悲。</p>
<p>大半夜的睡不着，我翻了翻自己的空间，看到以前的说说，下面的评论，原来我和你，和他还曾有过这样的交流，原来你，原来他还给过我那样的评论，原来我们，他们曾经也熟识过坦诚过。可时间在走，联系在变，关注点不一样，接触面不一样，有些事是我们不愿改变却不得不改变的，也许一段时间后我们还会被曾经彼此给予的小小温暖而感动。</p>
<p>大半夜的睡不着，也看到了你睡不着，他睡不着。有的人分享生活的感动，有的人分享日常的烦恼，有的人在无形地作秀，有的人在默默地坚持，有的人依旧是个段子手。</p>
<p>大半夜的睡不着，想想未来总是烦恼。我是一个想得很多的人，想得比别人早，想得比别人多，想得比别人累。有的想是空想，有的想是费心的想，有的想是多余的想，总之大部分都是白想，因为我只是在想。</p>
<p>大半夜的睡不着，我小时候上床就能睡得着。小时候很内向，现在很内向，只不过是形式不同的内向。如果单单内向也没什么不好，可内向容易带来一些不愉快的问题，所以我宁愿没心没肺地外向，至少那样自己不会太累。</p>
<p>大半夜的睡不着，好多东西都没关。有人水龙头没关，有人电脑没关，有人风扇没关，有人的思虑没关。有时候有的东西可以关一关，再开的时候或许它会更好用。</p>
<p>大半夜的睡不着，我好羡慕他她它。他有对象了，她保研了，它的产品线更全了。但是不努力的我只有羡慕的份，羡慕他成功了，羡慕她还有大把机会，羡慕整天它无忧无虑。</p>
<p>大半夜的睡不着，我本来不想说。现在越来越觉得没事儿就说是一种无病呻吟，是种乱发牢骚，是种小题大做，是种矫情百般；可我又忍不住想说，因为说了才知道你有没有同感，他会不会讨厌。</p>
<p>大半夜的睡不着，睡不着也得睡得着。因为没睡写得太乱，因为怕太长你不会看完，因为不是所有事都想说出来，因为现在该睡了，因为明早要自主保洁，因为这周还有两节Java课。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【零散文字】圣诞节的胡思乱想]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/ling-san-wen-zi-sheng-dan-jie-de-hu-si-luan-xiang/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/ling-san-wen-zi-sheng-dan-jie-de-hu-si-luan-xiang/">
        </link>
        <updated>2014-12-25T04:59:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>昨晚发疯把空间锁上了，圣诞节有人来留言没进得去私信来抱怨，这时我才把留言板上的留言一个个看了过去。当年为了600访客找人来踩空间，如今访客是之前的100多倍却没有开心的感觉。</p>
<p>我想起了小学三年级圣诞节的时候，每个班有三个名额去看圣诞演出，老师问我们谁想去的就举手。几乎所有人都举手了，我没举手。老师问我为什么不举手，我说这么多人都举手了，我举手了肯定也选不上我，所以我就没举手了，老师便让我去了。在那里我只待了半年，以后再也没见过那里的人了。我想起初二那年，元旦节目彩排，和邵玉婉一起领唱毛阿敏的“同一首歌”，圣诞那晚我们应该也是踏雪走到阶梯上练习，或是在教室里用姜欣老师的磁带和班主任的收音机练习。“鲜花曾告诉我你怎样有过/大地知道你心中的每一个角落/在阳光灿烂欢乐的日子里/我们手拉手啊想说的太多……”现在想来这些时光已经很遥远了。还有高中的圣诞，下了晚自习一对对情侣，街上一堆堆苹果，但是就跟没给我留下什么回忆。</p>
<p>我不再向从前那样经常感叹韶光易逝，曾经的友谊被时间冲淡我也只是袖手旁观。我开始厌倦向别人一次次解释我知道的事，对新事物的新鲜感对消息的传播欲大不如前。其实我要面对的事，或者说困难一直没改变，不是和家人一起过的洋节里，我才发现不知什么时候我失去了对生活的热情。我不想抱怨我三个室友整天都打游戏，我不想抱怨我们计算机系一直没有集体的感觉，我也不愿抱怨自己已经成了不愿意面对新事物的“宅男”（多么讽刺）。以前我多么擅长维系自己的“weak ties”，现在我什么都不会了。也许那天开会我撒了谎，一份归属感真的没那么容易找到。我讨厌这个整天发动态缺不愿意走进现实生活的自己，讨厌这个没有人生规划只知道仰慕比自己成功，贬低某方面不如自己的人的自己，讨厌这个一百字文章都看不进去早已丧失阅读能力的自己，讨厌这个只说不做不满意现状却不愿行动的自己，讨厌这个畏首畏尾不敢表达真实自我的自己，讨厌这个恐惧做选择做完选择之后又会后悔的自己，讨厌这个此处环保彼地浪费、时而谦卑时而自满，没有毅力坚持自我的自己，讨厌。。。。。。总之，慢慢来吧，希望一切都会好起来。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>