<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://francis21zz.github.io</id>
    <title>正正の小仓库</title>
    <updated>2020-05-04T20:40:08.544Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://francis21zz.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://francis21zz.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>用心生活，记录真情</subtitle>
    <logo>https://francis21zz.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://francis21zz.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 正正の小仓库</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【职场】入坑产品岗位的一些琐碎]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/first-step-of-career/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/first-step-of-career/">
        </link>
        <updated>2020-05-04T12:54:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>从某中部不知名211大学计算机专业的不专业学子，到入坑产品经理岗位的琐碎记录</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从某中部不知名211大学计算机专业的不专业学子，到入坑产品经理岗位的琐碎记录</p>
<!-- more -->
<h3 id="初闻产品">初闻产品</h3>
<ul>
<li>2016年秋招的时候，面了好多个Java开发的岗位，也拿了一些不入流的offer。在一次“小源科技”的宣讲会上，第一次了解到了产品经理这个岗位，感觉好像这才是真正适合我的工作，毕竟我难道真的要敲几十年的代码吗？我自己都不太相信呢......</li>
</ul>
<h3 id="认知产品">认知产品</h3>
<ul>
<li>当然那场宣讲会我就直接投了产品的简历，回到寝室后就开始了解产品经理的相关信息。在网易云课堂上搜了几个关于互联网产品岗位的视频学习了下，还认真的做起了一些笔记（可能是当时尝试备考研究生时留下来的好习惯，当然后面我放弃了考研，也丢了这个习惯......）。</li>
</ul>
<h3 id="offer选择">offer选择</h3>
<ul>
<li>当时手里先确定的offer应该是有三个，一个珠海的开发，一个武汉的开发，一个珠海的产品（小源）。中间签了三方又违约各种曲折历程就不说了，总之最后还是因为薪资原因放弃了产品岗，选了武汉的那个（如果去了是不是就赶上20年这波疫情了......）。然鹅公司并不要求实习，而大四上学期又没什么事儿可干，于是我便又开始投简历找实习，当然技术和产品都一起有投。</li>
</ul>
<h3 id="实习机会">实习机会</h3>
<ul>
<li>投了N多岗位，只收到一个在北京的互联网医疗护理行业的公司的产品面试邀约，我记得应该是11月22号左右拿到的offer，我11.24的火车就直接赶到了北京，应该是1500的房补加上800的实习薪资吧，具体的数竟然也已经忘了。。</li>
</ul>
<h3 id="入坑产品">入坑产品</h3>
<ul>
<li>实习公司虽然工作比较累，但是氛围很好，然后也比较喜欢在做的工作，最后就转正留在了这家公司---优护家，在这里拼搏了近两年到18-11-14，离职换到了现在的第二家公司。没入职过大厂，也是一个心结吧</li>
</ul>
<p>以上就是入职产品岗位的离奇路径/机缘，别人问我时我通常会一句话略过---当时有几个技术offer，我选的那家不用实习，就自己找了个产品的实习，感觉挺好的就选择了做产品这个岗位。其实更深次的原因是什么呢？不想敲代码、对产品的兴趣、在实习公司的融入？也说不清了，总之是机缘，也是选择，不过至少目前没有后悔过，以后应该也不会。</p>
<p>还有就是刚到北京没太久的时候，微信公众号上写了一篇文章，也链上来---<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/arSQBUXDzZNwRJmrDvLQ0Q">《Hello World》</a>。不过当时也是准备写一写公众号文章，当然也早早就丢了这个念想，希望这次不要再半途而废了，嘻嘻。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Intro】关于博主]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2020-05-04T12:45:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你 🙈</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">🏠 关于本站</h2>
<ul>
<li>2020年5月开博，记录一些生活日常和工作学习的琐碎，是要多有一些思考的</li>
</ul>
<h2 id="博主是谁">👨‍💻 博主是谁</h2>
<ul>
<li>某95年生互联网单身产品汪，很细节但不强迫的处女座，理想的生活状态是无需为物质过度出卖自由，有一个Ta一起往下走</li>
</ul>
<h2 id="兴趣爱好">⛹ 兴趣爱好</h2>
<ul>
<li>目前有点农药的隐，在考虑戒掉</li>
<li>喜欢看奇幻类的美剧和古装宫廷剧</li>
<li>喜欢宅在家里，被拖出去玩耍也很开心</li>
</ul>
<h2 id="联系我呀">📬 联系我呀</h2>
<ul>
<li>vx：sunk_ws</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【记录】尝试开始写博客的小记]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/first_bolg/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/first_bolg/">
        </link>
        <updated>2020-04-30T09:04:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这里是摘要</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这里是摘要</p>
<!-- more -->
<p>今天是2020年4月30日，20年五一假期的前一天，也是经历几个月的新冠肺炎严管后，北京开始无需隔离的第一个假期的前夕。今天也不是什么特别的日子，但就突然萌生了想要写博客的想法，并随即去知乎搜了搜写博客的平台，开始了第一篇博客的编辑。</p>
<p>想要写博客的内心动因是什么呢？一方面是觉得自己做独立思考、深度思考的时间太少，同时觉得自己太久没有写作，想尝试做出一点小改变。</p>
<p>当然今天之前写过的一些杂乱文字，也会逐渐搬运过来，酱紫显得不那么寒酸。。😇</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【电影】相爱相亲]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-xiang-ai-xiang-qin/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-xiang-ai-xiang-qin/">
        </link>
        <updated>2018-08-22T02:01:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>姥姥等了外公一辈子，村里闹饥荒的时候出去闯，死了装棺材里才回来家里。姥姥说要看看走了的外婆，却直勾勾得盯着外公的照片，即使已经认不出那人了。阿达寄来的P过的照片被雨淋了，姥姥心疼得拿毛巾擦却擦破更多，实在是难过。最后姥姥同意把外公的坟迁走，说：“我不要你了”。</p>
<p>不禁想起三生三世中白浅说过： “你若负了我，我便弃了你。”外公给姥姥寄的一封又一封，不是情书，是家书，但姥姥却整整等了一辈子，一辈子啊。</p>
<p>相爱，不需要结婚证来证明；爱，更不需要。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【电影】快把我哥带走]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-kuai-ba-wo-ge-dai-zou/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/dian-ying-kuai-ba-wo-ge-dai-zou/">
        </link>
        <updated>2018-08-18T16:07:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>全程看着都觉得时分演的很假，浮夸过度，表情动作也太过夸张，在妹妹时秒面前表现出来的，和他自己为保护妹妹所默默承受的，荒唐到有点分裂的感觉。</p>
<p>可是最后时秒的一句“你把我落下了”还是戳中了泪点，再最后一张张小时候的照片，勾起的回忆已经不仅仅是Siblings之间的情感了，还有对童年，对家人，对故乡的怀念。<br>
<img src="https://francis21zz.github.io/post-images/1588619316700.jpeg" alt="-w500 " loading="lazy"></p>
<p>我家也有很多小时候和姐的照片，很小的时候穿着开裆裤的，让我坐木马怕哭了还绷着脸的，姐弟俩龇着牙笑的很僵硬的……<br>
对比片子里，似乎自己和姐没有打的那么热闹那么亲近，似乎是因为差了5岁有点多了，又似乎是相处的机会不多。可想想小时候，也会有在一起不到半天就吵起来的，分开了不到半天就哭着想大姐了的。<br>
<img src="https://francis21zz.github.io/post-images/1588619343629.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>长大了，读书了，工作了，嫁人了，桩桩件件好像都在减少姐弟相处的时间，可想想和谁又不是呢？读书了不在爸妈身边，工作了和好友一一分别，转学了连夸我日记写的认真的小学班主任叫什么也都记不清了。</p>
<p>可嫁人了又怎么样呢？娘家还是有姐姐的一个房间，姐姐也还是娘家的人。知心的朋友即使不常联系，也还会是那个会倾听，能理解你的人。即使是再也回不去，遥远到记不起姓名的儿时往事，仅凭三五人名、一二往事，便能重温故时的温暖。<br>
<img src="https://francis21zz.github.io/post-images/1588619358650.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【思考】无形之中或有意识下]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/si-kao-wu-xing-zhi-zhong-huo-you-yi-shi-xia/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/si-kao-wu-xing-zhi-zhong-huo-you-yi-shi-xia/">
        </link>
        <updated>2018-07-11T19:35:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>无形之中或有意识下，我还是做了一些让我现在后悔的事情，有的是关键时刻的选择，有的是一直身处的状态。虽然并不觉得自己这几年过得差劲，也经历了不少事情，但是总有一些过不去的地方。</p>
<p>首先，没多交几个真正知心，愿意互诉衷肠，随时互通电话相互鼓励、倾诉的朋友。当然比刚进校时好多了，那时候觉得会一直没有好朋友，没有儿时发小和中学挚友那样的好朋友。大晚上的我突然想分析下原因。要说我觉得交友最要注意的是什么，我想一定是真诚，并且我也一直很真诚的对待几乎每个人，但是总有二三事会阻碍朋友到挚友的过程。当然有一些人聊的很好，也很投机，可是因为没有更多的机会在一起接触，关系一直升不了温，自然只能是普通朋友，甚至仅是校友；第二种就是聊不来的，那些接触机会比较多，但是总是跟你开玩笑，也没有相近志向，思维方式，行为习惯，言谈性格等等都想去甚远的，偶尔无趣聊聊天也倒是挺好的；当然也有特立独行，性格奇葩，说服不了甚至沟通不了的，毕竟自己还是比较中庸，愿意走寻常路的人；还有就是自己或多或少还是不善交际，跟不太熟的人一般都聊不开，除非对方比较主动；还有其他自己第一印象先入为主不愿意深入了解的，琐事缠身无意中忽视的，大男孩基本不谈什么朋友不朋友的等等各种原因。</p>
<p>其次就是没有多花时间在学习，培养兴趣，规划未来这些很有意义的事情上。太多的时间都是就那么浑浑噩噩，不在状态，要么把时间花在空想，要么把时间浪费在对自己做不了加法的事情上。有时会想着如果都重新来过，我会怎样怎样，会后悔之前没怎么怎么做。我当然知道要面对现在面对现实，可是总还是有些遗憾。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【读书笔记】从点子到产品读书笔记]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/du-shu-bi-ji-cong-dian-zi-dao-chan-pin-du-shu-bi-ji/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/du-shu-bi-ji-cong-dian-zi-dao-chan-pin-du-shu-bi-ji/">
        </link>
        <updated>2017-11-28T12:09:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>并没有完成...先记录上来，毕竟不一定会再更新了呀...</p>
</blockquote>
<h2 id="从点子到产品读书笔记">从点子到产品读书笔记</h2>
<h3 id="书籍信息">书籍信息</h3>
<ul>
<li>书名：从点子到产品:产品经理的价值观与方法论</li>
<li>作者：刘飞</li>
</ul>
<h3 id="第一章-点子与方案">第一章 点子与方案</h3>
<h4 id="结构">结构</h4>
<ul>
<li>产品模型：设计合理性</li>
<li>商业模式：盈利合理性</li>
<li>环境：拓展合理性</li>
<li>团队：实施合理性</li>
</ul>
<h4 id="观点">观点</h4>
<ul>
<li>
<p>产品经理工作本质（关乎需求的逻辑，在产品上，商业上是否行得通）</p>
<ul>
<li>抓住用户痛点：产品模型，即设计合理性</li>
<li>实现产品价值：商业模式，即盈利合理性</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>产品模型</p>
<ul>
<li>首先要确定一件事：用户到底为什么要用你的产品？（过度预期的似乎完美的创意，道理似乎没错，但用户为什么要买帐？）
<ul>
<li>用户是不是有需求？</li>
<li>你能不能满足用户的需求？</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>真正合理的产品逻辑是什么样的？</p>
<ul>
<li>这些清晰顺畅的逻辑，没有错综复杂的假设和因素限制，也没有明显的漏洞，才称得上是合理的逻辑。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>奇怪的一个非常奇怪的方式，但也是很常见的错误</p>
<ul>
<li>先想一个结论，再去找能证明这个结论的论点。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>产品模型（产品逻辑）的检验矩阵</p>
<ul>
<li>市场、需求、用户是否真实存在：市场的成熟度、需求靠谱程度、用户群的存在与数量</li>
<li>需求满足的逻辑是否合理：提供的可能、发生的场景、接受的意愿</li>
<li>效率、成本、体验的变化：提高或不降低效率、降低或不提高成本、提升或不破坏体验<br>
<img src="/media/WechatIMG566.jpeg" alt="WechatIMG566" loading="lazy"></li>
</ul>
</li>
<li>
<p>商业模式</p>
<ul>
<li>作为产品，最根本的意义就是给用户创造价值、从用户那里得到酬劳。</li>
<li>产品经理在考量需求时，也一定要考虑到商业的层面。</li>
<li>“怎样赚钱”是实实在在的、与产品逻辑并行的关键问题。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>产品的价值跟钱有关系，称之赚钱的可能，衡量标准：离钱有多近</p>
</li>
<li>
<p>赚钱多方法</p>
<ul>
<li>广告：百度</li>
<li>售卖：付费的App</li>
<li>增值服务：游戏装备</li>
<li>佣金抽成：天猫抽成，提现抽成</li>
<li>企业服务：支付宝信用评级、艾瑞咨询产业报告</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>根据产品特征匹配赚钱模式</p>
<ul>
<li>流量可观：广告</li>
<li>高质量用户：付费意愿</li>
<li>数据／渠道价值：第三方服务</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>跟产品逻辑一样，没有经过演算的赚钱方法是没有意义的。</p>
<ul>
<li>比如流量大可以投放广告，那投放多少？未来会有多少流量？流量带来多少曝光？会有什么类型的广告展示？这些广告的点击如何？它们能否支撑公司的运营？</li>
<li>佣金这种方法是很多服务类行业都会考虑的。那到时候的单量预计会是什么样？每单的平均客单价如何？用户会接受怎样的抽成？这样的营收是不是能支撑公司的运营？</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>对商业模式来说，还存在一个重要的问题：商业模式不只意味着怎么赚钱，还要考虑清楚怎么花钱。也就是说，盈利能够覆盖成本的模式才是合理的模式，仅仅有盈利不能算有效模式。</p>
<ul>
<li>用户获取成本（CPA）和用户活跃成本。这两个成本跟预期的收入之间的关系，就代表着商业模式的合理程度。
<ul>
<li>能够让用户愿意用自己的产品，这里要花费多少成本？</li>
<li>能够让用户愿意留在自己的平台上并且愿意付费，需要花多少成本？</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>一定要基于产品的核心价值赚钱。绕开核心价值，选择边缘功能赚快钱，必然是无法长久的。</p>
<ul>
<li>像知乎有流量，可以做会员体系，也可以发掘有价值的大数据，但它的核心价值仍然是高质量的答主和高质量的内容。如果单纯为了赚钱，那么这几种方式都可以，但都无法体现产品最有价值的部分，甚至有可能破坏核心价值。比如，贸然增加广告、建立会员体系可能会对知识型社区的形象造成负面影响。</li>
<li>知乎一直在发掘高质量答主和内容上努力。 2016年中旬上线的认证体系给一些优秀答主和来自知名机构的答主加了标注，提供给了大家识别优质答主和内容的手段。比如，给知名的答主出电子书和实体书，上线了付费问答的平台值乎，开启了专栏文章的打赏功能，以及付费收听讲座的平台“知乎 Live”。另外，还把一些精华内容制作成“知乎日报”，在其中附加广告。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>环境：拓展合理性（天花板太矮问题，需求轻重问题）</p>
</li>
<li>
<p>如何看（产品及商业模式的）待延展性</p>
<ul>
<li>市场状况如何；会发生什么变化
<ul>
<li>市场竞争环境</li>
<li>相关技术</li>
<li>相关政策</li>
</ul>
</li>
<li>面向用户如何，会发生什么变化
<ul>
<li>用户群体目前怎样</li>
<li>属于什么结构，有什么特征</li>
<li>属性会变化吗</li>
<li>不用国家地区，年龄，领域有无拓展性</li>
</ul>
</li>
<li>产品逻辑的拓展性
<ul>
<li>方案可否拓展</li>
<li>能否满足更多用户需求</li>
<li>可否扩展相近领域</li>
</ul>
</li>
<li>商业模式的拓展性
<ul>
<li>赚钱方式一种还是多种</li>
<li>每种商业模式逻辑都成立吗</li>
<li>对于目前用户使其产生商业价值的可能性会因为某些因素变化吗？</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>团队：实施合理性</p>
</li>
<li>
<p>清楚公司的短板</p>
</li>
<li>
<p>清楚团队资源</p>
</li>
<li>
<p>为什么你们做</p>
<ul>
<li>有能力做方案吗？产品设计，技术，运营，资金</li>
<li>有优势吗？所需要的能力与竞品团队能力有多少差距</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>无法证明的创意是分文不值的。我们要把点子细化成方案，有健全的产品模型和商业模式，并在时空中有延展性、在团队能力上能够匹配，这样的点子才有价值。</p>
</li>
</ul>
<h3 id="第2章-找到产品核心价值">第2章 找到产品核心价值</h3>
<h4 id="结构-2">结构</h4>
<ul>
<li>
<p>解决问题是产品价值所在</p>
</li>
<li>
<p>用完即走并不是不要黏性</p>
</li>
<li>
<p>确保产品真正解决问题</p>
</li>
<li>
<p>用超预期的方式解决问题</p>
</li>
<li>
<p>定义产品核心价值的原因</p>
<ul>
<li>发现核心价值，能够选择综合考量下来最优的功能</li>
<li>基于相同的核心价值设计的功能，逻辑统一</li>
<li>有单一的核心价值能够让用户对产品产生认知。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>什么样的功能体现了产品核心价值</p>
<ul>
<li>核心价值的定义应当是，离开了它，产品就不能真正解决用户的实际问题。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>解决问题是产品价值所在（“好的产品是用完即走”）</p>
<ul>
<li>这段话其实很好地传递了一个理念，那就是产品一定要解决问题，用完即走。解决问题就是产品的核心价值。解决问题指的是，从根本上产品是在为用户做什么。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>确保产品真正解决问题</p>
<ul>
<li>最著名的O2O产品之一Airbnb的创始人 Brian Chesky曾经说过一句话：“比起有 100万个普通粉，宁愿要 100个脑残粉”。用尽各种办法把 100万人留在平台上，但并没有解决他们的什么问题，他们对你就毫无价值，长远看不会继续留在你的平台上，从商业价值上来看他们也几乎不会产生付费意愿。（用户的量不重要，质才重要）</li>
<li>方法看似可以，但实际很糟糕</li>
<li>方法看似可以，但可行性差</li>
<li>方法看似可行，单问题却并不需要解决</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>用超预期的方式解决</p>
<ul>
<li>在考虑我们产品的核心功能时，不仅要判断是不是满足了用户需求，还要判断是不是以超预期的方式满足了用户需求。</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>奇怪的逻辑的问题是，某某产品不好并不代表你的产品就能好，产品目前状况“不好”的原因可能是市场不成熟、用户没有习惯，甚至是前文所说的用户问题根本不需要解决。</p>
</li>
<li>
<p>扎克伯格曾经说过一段话，值得大家参考：“在硅谷人们总是先决定要创业，再决定要做什么，在我看来这是非常本末倒置的做法。对于真正创过业的人来说，他们知道创业本身是件非常难的事情，而真正让你能够坚持下去的是相信你在做的事情并且知道你在做的事情是在创造价值的。”</p>
</li>
<li>
<p>是否解决问题的差异</p>
<ul>
<li>解决不了问题的产品，只能靠补贴和红包留住用户。一旦遇到更大的红包，用户说走就走。</li>
<li>问题解决得够彻底，下次用户会主动来找你。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 id="第3章-mvp与痛点">第3章 MVP与痛点</h3>
<ul>
<li>第3章　MVP与痛点 &gt; 位置 596<br>
它的目的是验证两件事：一是产品满足了用户需求；二是产品能够创造商业价值。这恰好跟前文我们提到的，初创团队的产品经理应该探讨产品模型和商业模式对应。</li>
<li>第3章　MVP与痛点 &gt; 位置 622<br>
产品经理在整个过程中，未必是按部就班只管设计、实践，还要做好判断：现在的产品处于什么阶段？它的运转是否良好？产品是否被用户承认？</li>
<li>MVP不是不做产品模型的借口 &gt; 位置 786<br>
有的产品经理是理论派，喜欢套用各种概念，并且对自己的设计能力有极高的信心。他们相信乔布斯曾经说过的一句话——“用户不知道自己想要什么，除非你摆到他面前”( 2)，所以好的产品都应该是设计出来的。</li>
<li>MVP不是不做产品模型的借口 &gt; 位置 788<br>
有的产品经理则是实践派，认为产品经理应该是数据分析师和用户研究员，一切来源于用户，用户说什么对就代表着什么是对的。所有的产品功能都应该基于用户来源的信息，这样的产品才能确保是受欢迎的。</li>
<li>MVP不是不做产品模型的借口 &gt; 位置 792<br>
我们大部分人并没有乔布斯那样强大的产品感，也没有他那样好的设计能力，许多时候要证明我们的产品有价值，有两个因素是必不可少的：</li>
<li>MVP不是不做产品模型的借口 &gt; 位置 793<br>
在理论上成立，在实践中证明。</li>
<li>MVP不是不做产品模型的借口 &gt; 位置 794<br>
所以不要把 MVP早晚要经过用户检验作为不认真思考产品逻辑的借口、不去设计产品模型的借口。雷军曾经说过一句很经典的话，不要用战术的勤奋来掩盖战略的懒惰，正是此意。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【诗文】Missing and missing]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/shi-wen-missing-and-missing/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/shi-wen-missing-and-missing/">
        </link>
        <updated>2017-03-30T19:24:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于 <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5JF47CGjY-k7mBVO7NsjjQ">文艺药丸</a>（原文艺词典）</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于 <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5JF47CGjY-k7mBVO7NsjjQ">文艺药丸</a>（原文艺词典）</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>I was poisoned at our meeting<br>
the first time I saw you smiling<br>
but you then were missing<br>
so I know I'm never going to be healing<br>
not even when I'm dreaming</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>depressed,depressed<br>
I decided to change the state<br>
I tried to find you and I did<br>
I tried to connect you but I cannot<br>
I tried to know you and I did<br>
I tried to forget you but I cannot<br>
maybe that's just it</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I'm not really happy<br>
I'm not really unhappy<br>
maybe<br>
I should have step ahead forwardly<br>
though I have no clue how it could be<br>
then it occur to me<br>
that nothing happened between you and me<br>
so I stopped being silly<br>
so I start to take it peacefully<br>
so I'll keep your smile in my memory</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>still, for that memory<br>
I won't stop visiting<br>
without disturbing<br>
beyond your knowing</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【零散文字】也许你会看到]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/ye-xu-ni-hui-kan-dao/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/ye-xu-ni-hui-kan-dao/">
        </link>
        <updated>2015-10-22T17:48:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>“大半夜睡不着，我出来装个逼。”<br>
“不知为何今晚久久未能入眠，刚好趁此机会写写最近，记录生活。”</p>
<p>不知道什么时候开始我屌丝了起来，也许是我学会“装逼”、“666”等等这些不是那么文明的网络词汇的时候，也许是穿着拖鞋走在路上去吃饭去上课去拿快递的时候，是开始习惯光着膀子穿梭各个寝室买零食问作业看节目的时候。总之我知道我被改变了，因为每当我词穷的时候我嘴里出来的只能是，6666……我真的觉得挺可悲。</p>
<p>大半夜的睡不着，我翻了翻自己的空间，看到以前的说说，下面的评论，原来我和你，和他还曾有过这样的交流，原来你，原来他还给过我那样的评论，原来我们，他们曾经也熟识过坦诚过。可时间在走，联系在变，关注点不一样，接触面不一样，有些事是我们不愿改变却不得不改变的，也许一段时间后我们还会被曾经彼此给予的小小温暖而感动。</p>
<p>大半夜的睡不着，也看到了你睡不着，他睡不着。有的人分享生活的感动，有的人分享日常的烦恼，有的人在无形地作秀，有的人在默默地坚持，有的人依旧是个段子手。</p>
<p>大半夜的睡不着，想想未来总是烦恼。我是一个想得很多的人，想得比别人早，想得比别人多，想得比别人累。有的想是空想，有的想是费心的想，有的想是多余的想，总之大部分都是白想，因为我只是在想。</p>
<p>大半夜的睡不着，我小时候上床就能睡得着。小时候很内向，现在很内向，只不过是形式不同的内向。如果单单内向也没什么不好，可内向容易带来一些不愉快的问题，所以我宁愿没心没肺地外向，至少那样自己不会太累。</p>
<p>大半夜的睡不着，好多东西都没关。有人水龙头没关，有人电脑没关，有人风扇没关，有人的思虑没关。有时候有的东西可以关一关，再开的时候或许它会更好用。</p>
<p>大半夜的睡不着，我好羡慕他她它。他有对象了，她保研了，它的产品线更全了。但是不努力的我只有羡慕的份，羡慕他成功了，羡慕她还有大把机会，羡慕整天它无忧无虑。</p>
<p>大半夜的睡不着，我本来不想说。现在越来越觉得没事儿就说是一种无病呻吟，是种乱发牢骚，是种小题大做，是种矫情百般；可我又忍不住想说，因为说了才知道你有没有同感，他会不会讨厌。</p>
<p>大半夜的睡不着，睡不着也得睡得着。因为没睡写得太乱，因为怕太长你不会看完，因为不是所有事都想说出来，因为现在该睡了，因为明早要自主保洁，因为这周还有两节Java课。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【零散文字】圣诞节的胡思乱想]]></title>
        <id>https://francis21zz.github.io/post/ling-san-wen-zi-sheng-dan-jie-de-hu-si-luan-xiang/</id>
        <link href="https://francis21zz.github.io/post/ling-san-wen-zi-sheng-dan-jie-de-hu-si-luan-xiang/">
        </link>
        <updated>2014-12-25T04:59:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>发表于QQ空间</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>昨晚发疯把空间锁上了，圣诞节有人来留言没进得去私信来抱怨，这时我才把留言板上的留言一个个看了过去。当年为了600访客找人来踩空间，如今访客是之前的100多倍却没有开心的感觉。</p>
<p>我想起了小学三年级圣诞节的时候，每个班有三个名额去看圣诞演出，老师问我们谁想去的就举手。几乎所有人都举手了，我没举手。老师问我为什么不举手，我说这么多人都举手了，我举手了肯定也选不上我，所以我就没举手了，老师便让我去了。在那里我只待了半年，以后再也没见过那里的人了。我想起初二那年，元旦节目彩排，和邵玉婉一起领唱毛阿敏的“同一首歌”，圣诞那晚我们应该也是踏雪走到阶梯上练习，或是在教室里用姜欣老师的磁带和班主任的收音机练习。“鲜花曾告诉我你怎样有过/大地知道你心中的每一个角落/在阳光灿烂欢乐的日子里/我们手拉手啊想说的太多……”现在想来这些时光已经很遥远了。还有高中的圣诞，下了晚自习一对对情侣，街上一堆堆苹果，但是就跟没给我留下什么回忆。</p>
<p>我不再向从前那样经常感叹韶光易逝，曾经的友谊被时间冲淡我也只是袖手旁观。我开始厌倦向别人一次次解释我知道的事，对新事物的新鲜感对消息的传播欲大不如前。其实我要面对的事，或者说困难一直没改变，不是和家人一起过的洋节里，我才发现不知什么时候我失去了对生活的热情。我不想抱怨我三个室友整天都打游戏，我不想抱怨我们计算机系一直没有集体的感觉，我也不愿抱怨自己已经成了不愿意面对新事物的“宅男”（多么讽刺）。以前我多么擅长维系自己的“weak ties”，现在我什么都不会了。也许那天开会我撒了谎，一份归属感真的没那么容易找到。我讨厌这个整天发动态缺不愿意走进现实生活的自己，讨厌这个没有人生规划只知道仰慕比自己成功，贬低某方面不如自己的人的自己，讨厌这个一百字文章都看不进去早已丧失阅读能力的自己，讨厌这个只说不做不满意现状却不愿行动的自己，讨厌这个畏首畏尾不敢表达真实自我的自己，讨厌这个恐惧做选择做完选择之后又会后悔的自己，讨厌这个此处环保彼地浪费、时而谦卑时而自满，没有毅力坚持自我的自己，讨厌。。。。。。总之，慢慢来吧，希望一切都会好起来。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>